\subsection{Verwalten von Informationspaketen} 
\label{sec:modellierungVerwaltenIps}
Zahlreiche der vorgestellten Anwendungsfälle beziehen sich auf das Verwalten der
\INFPAKp. \useCaseReference{ClientIpAnlegen} beschreibt das Anlegen und Speichern
eines \INFPAKg. Auf Clientseite stößt der Benutzer das Erstellen des \INFPAKg
an und auf Serverseite wird es anschließend persistiert. Dieser Vorgang wird
durch das in
\imageAnhang{app:uml}{img:ipAnlegenClient} dargestellte Aktivitätsdiagramm
beschrieben.

Der Anwender gibt zuerst die Stammdaten des \INFPAKg ein und das \INFPAK wird
auf Server-Seite initialisiert. Der Benutzer kann Referenzen sowohl auf
digitale Objekte, die auf dem Server des \PACKAGINGTOOLKIT lokal gespeichert sind, als auch auf
Dateien auf einem entfernten Server angeben. Wählt er eine lokal vorliegende Datei aus 
wird sie auf den Server kopiert, sofern sie dort noch \NOT existiert. Entscheidet
er sich für eine Referenz auf eine entfernte Datei, wird nichts an den Server
übertragen. In beiden Fällen wird die Referenz zu dem digitalen Objekt im \INFPAK
eingetragen.

Die digitalen Objekte werden an den Mediator gesendet, der die Metadaten
extrahiert und zurück an den Server schickt. Die extrahierten Metadaten werden
automatisch mit in das Informationspaket aufgenommen und gespeichert. 
%Das communityspezifische Vokabular wird in einer \BASEONT angegeben.

Im nächsten Schritt kann der Anwender verschiedene Sichten auf die
\BASEONT wählen, die das communityspezifische Vokabular enthält. Eine Sicht
definiert eine bestimmte Auswahl von Klassen der Ontologie im folgenden Schritt. 
Entscheidet der Benutzer sich dafür, eine
neue Sicht anzulegen, wird die gesamte Klassenhierarchie vom Server geladen.
Entscheidet er sich für eine bestimmte Sicht, fordert der Client nur die
Unterklassen der in der Sicht enthaltenen Klassen an. Die Sichten werden näher in 
\sectionReference{sec:clientSichtenVerwalten} beschrieben. 

Der Benutzer kann nun die Klassen weiter filtern. Das bedeutet, er wählt nun die    
Klassen und deren Unterklassen aus, für welche er Informationen eingeben möchte.
Aus dieser Auswahl erzeugt der Client einen Baum, der die Klassenhierarchie
grafisch darstellt. Wählt der Anwender in diesem Baum eine Klasse aus, werden
deren Properties vom Server angefordert. Aus diesen wird dynamisch eine
Eingabemaske erzeugt, deren Struktur somit von der \BASEONT bestimmt wird.

% Als nächstes kann der Benutzer entweder eine vorhandene Sicht auf die
% Elemente, mit denen die grafische Oberfläche aufgebaut wird, auswählen oder
% eine neue Sicht anlegen. 

Wenn der Anwender die Eingaben speichert, wird ein Individuum der ausgewählten
Klasse mit den eingebenen Werten erzeugt und an den Server gesendet. Dieser
validiert die Eingaben mittels eines Reasoners und speichert das Individuum in
dem Informationspaket. Kann der Reasoner \NOT die Gültigkeit des Individuums
gemäß der in der Ontologie definierten Regeln feststellen, erhält der Benutzer
entsprechende Fehlermeldungen.

Speichert der Anwender nun das Informationspaket endgültig, werden die
Individuen in einem geeigneten Datenspeicher auf dem Server abgelegt.

Die \FUNKUNIT \code{ArchiveService} übernimmt die Koordination der beschriebenen
Abläufe, nimmt die Eingaben von der entsprechenden Komponente der grafischen
Oberfläche entgegen und delegiert bei Bedarf an die Server-Komponente.

\refForschungsfrage{1} besagt, dass sich communityspezifische Vokabulare
flexibel in das System integrieren lassen müssen. Diese Forschungsfrage muss zum
Teil in der grafischen Benutzeroberfläche gelöst werden, da diese
entsprechend zur im Vokabular definierten Struktur erzeugt werden soll. Dazu
wird ein Teil der Benutzeroberfläche \NOT statisch mithilfe der verwendeten
View-Technologie dargestellt, sondern durch den Programmcode dynamisch
generiert. Das communityspezifische Vokabular wird in einer Ontologie
beschrieben, die der Benutzer auf den Server hochladen kann.
Diese Ontologie dient als Basis für die Erzeugung der Benutzeroberfläche. 

Die Klassenhierarchie in der Ontologie soll für den Benutzer übersichtlich
präsentiert werden, so dass er die einzelnen Klassen schnell finden kann. 
Klickt er eine Klasse an,
werden die Properties der Klasse als Eingabefelder angezeigt. Der in der
Ontologie angegebene Datentyp bestimmt das Aussehen des Eingabefeldes. So kann
ein String-Property als Textfeld repräsentiert werden, während ein Date-Property
\zB das Rendern einer Kalenderkomponente verursachen kann. Object-Properties
verweisen auf Individuen einer Klasse. Die zur Verfügung stehenden Individuen
werden in Tabellenform angezeigt. Dabei muss die Infrastruktur, die
zur dynamischen Erzeugung dieser grafischen Oberfläche benötigt wird, unabhängig
sein von dem tatsächlich verwendeten GUI-Framework denn dieses soll mit
möglichst geringem Aufwand austauschbar sein.

Damit jeder Datentyp eine eigene grafische Repräsentation erhalten kann,
existiert für jeden Datentyp eine Schnittstelle \code{XXXGuiElement}, wobei XXX
für den entsprechenden Datentyp in der Ontologie steht. Diese Schnittstellen
sollen einen Austausch des GUI-Frameworks vereinfachen, da jedes Interface von
einer Funktionseinheit implementiert wird, die die für den entsprechenden
Datentyp charakteristischen Eingabeelemente generiert. Diese Implementierungen 
sind natürlich höchst abhängig von dem zugrunde liegenden GUI-Framework,  was
sich auch im Namen widerspiegeln sollte. Eine Implementierung, die \zB ein Feld
für Ganzzahlen für das Framework PrimeFaces generiert, trägt den Namen
\code{IntegerGuiElementPrimeFaces}. So kann die Generierung der grafischen
Oberfläche an das verwendete Framework angepasst werden, indem  einfach die
Implementierungen der Interfaces ausgetauscht werden. Die restliche Anwendung
kennt nur die Schnittstellen und deswegen müssen andere Funktionseinheiten
nicht mehr angepasst werden. 

Somit können unterschiedliche Vokabulare in der grafischen Oberfläche für die
Dateneingabe dargestellt werden, da die Eingabeelemente sich dem zugrunde
liegenden Vokabular anpassen. Der Benutzer kann Daten zu beliebig vielen
Elementen des Vokabulars angeben und das \INFPAK anschließend speichern, so dass
es auf dem Server persistiert wird .

\useCaseReference{ClientIpsAnzeigen} beschreibt das Anzeigen der vorhanden
\INFPAKp. Dazu sendet die \FUNKUNIT \code{ArchiveService} eine entsprechende
Anfrage an den Server und bereitet die von ihm gesendeten Elemente für die
Ansicht auf. In der Liste der auf dem Server vorhandenen \INFPAKp kann der 
Benutzer die Anwendungsfälle FA /6/ und FA /7/ auslösen.

Die \FUNKUNIT \code{ArchiveService} nimmt die
Lösch-Anfrage entgegen und leitet sie an den Server weiter. Anschließend wird die
aktualisierte Liste angezeigt und der Benutzer wird über das erfolgreiche
Löschen in Kenntnis gesetzt.

Auch beim Ändern eines \INFPAKg wird auf dem Client so gut wie
keine Logik ausgeführt. Die Stammdaten eines \INFPAKg und die Referenzen können
dabei nicht mehr geändert werden. Lediglich durch die Individuen der Klassen der \BASEONT
repräsentierten Informationen können verändert oder ergänzt werden. Die Eingabe der
Werte der \INDIVIDUALp und die Speicherung geschieht analog zu
dem Anwendungsfall FA /4/.
% 
% Die \FUNKUNIT \code{ArchiveService} übernimmt die Koordination der beschriebenen
% Abläufe, nimmt die Eingaben von der entsprechenden Komponente der grafischen
% Oberfläche entgegen und delegiert bei Bedarf an die Server-Komponente.